\chapter{GAMBARAN UMUM}
\section{Sejarah Organisasi / Perusahaan}

\par
Aksamedia adalah Perusahaan yang bergerak di bidang jasa pembuatan website yang berdiri sejak tahun 2012.
\begin{figure}[h]
    \begin{center}
        \includegraphics{aksamedia}
        \caption{Logo Aksamedia}
    \end{center}
\end{figure}
\par
Aksamedia berasal dua kata dasar, yaitu aksara dan media. Aksara dalam bahasa sanskerta berarti penglihatan yang dimaksudka dengan tajam dalam melihat setiap peluang sedangkan media adalah sarana komunikasi.
\par
Aksamedia berawal dari dua orang anak muda lulusan teknik informatika yang berkeinginan untuk membuka lapangan pekerjaan paling tidak untuk diri mereka sendiri. Kemauan itulah yang membuat mereka pada akhirnya membuat usaha yang bergerak dalam bidang jasa yang diberi nama "Fantasi Creative" pada awal tahun 2012. Pada awal berjalannya usaha ini, Fantasi Creative menerima berbagai macam permintaan pekerjaan seperti pembuatan animasi, dekstop, aplikasi, jaringan, hingga website. Namun, Fantasi Creative yang mengawali usaha di kota Malang ini hanya berjalan tiga bulan saja karena terlalu seringnya pergantian karyawan. Setelah itu perusahaan ini mencoba membangun kembali usaha dengan mengganti ulang namanya menjadi "Aquasoft". Namun, nama ini juga hanya berjalan tiga bulan.
\par
Pada akhirnya, perusahaan ini memutuskan untuk memulai segalanya mulai dari nol pada pertengahan September 2012. Dimulai dari membuat portfolio dan menawarkan portfolio tersebut pada banyak klien, hingga mulai mencari karyawan yang berpotensi baik yang dimasukkan ke dalam daftar tim. Semangat dalam membangun ulang ini dilanjutkan dengan pemberian nama baru unutk perusahaan tersebut. Pada akhirnya pilihan jatuh pada nama Aksamedia yang berada dibawah naungan CV. Malta 99. Pemberian nama baru sekaligus membuat keputusan untuk memfokuskan ranah kerja dalam bidang Web System saja. Secara perlahan, para klien mulai berdatangan ke Aksamedia untuk bekerja sama. Karena merasa Aksamedia adalah pemain baru dalam bidang Web System, maka perlu memasang harga yang relatif terjangkau. Bahkan harga yang ditawarkan kepada klien tergolong tak wajar dikarenakan terlalu murah. Aksamedia mulai berani mematok harga tinggi setelah lebih kurang 8 bulan.
\par
Dari Malang, akhirnya pada akhir tahun 2013, Aksamedia berpindah tempat ke kota Surabaya. Alasan yang melatarbelakangi pindahnya Aksamedia adalah pemasaran web yang berada di area Malang tidak begitu ramai, sehingga tim Aksamedia pun memutuskan untuk mengadu nasib ke Surabaya.
\par
Kantor pertama Aksamedia berada di jalan Kapas Madya Barat 2A no. 44 Surabaya, Jawa Timur. Kemudian, pada bulan juli 2015, Aksamedia dengan kerja sama salah satu kliennya memindahkan lokasi kantor di Jl. Dr. Ir. H. Soekarno, Ruko Icon 21 No. 1, Surabaya.
\par
Dari dua orang yang gigih untuk memperjuangkan usaha penyedia jasa website ini, sampai sekarang, Aksamedia memiliki tiga belas orang karyawan tetap yang masih terus aktif membuat Web System yang berkualitas untuk melayani permintaan klien. Klien yang dilayani tidak lagi hanya daerah Surabaya, melainkan juga daerah diluar region Surabaya.
\section{Struktur Organisasi}
\section{Tugas dan Fungsi}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Founder Perusahaan}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}        
            \item Mengkoordinasikan dan mengendalikan kegiatan - kegiatan dibidang administrasi keuangan, kepegawaian, dan kesekretariatan.
            \item Meminta laporan secara periodik, mengenai pelaksanaan pekerjaan yang telah dilakukan oleh penyedia jasa.
            \item Ikut mengawasi jalannya pelaksanaan pekerjaan yang direncanakan.
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item Menyediakan fasilitas baik berupa sarana dan prasarana yang dibutuhkan untuk kelancaran pekerjaan.
            \item Menyediakan lahan untuk pekerjaan
            \item Menyediakan dana dan kemudian membayar kepada pihak penyedia jasa sejumlah biaya yang diperlukan untuk mewujudkan sebuah aplikasi`'
            \item Bertindak sebagai perwakilan organisasi dalam hubungannya dengan dunia luar
            \item Menerima dan mengesahkan pekerjaan yang telah selesai dilaksanakan oleh penyedia jasa jika produknya telah sesuai dengan apa yang dikehendaki
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
    \item \textbf{CEO Perusahaan}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}
            \item Menetapkan strategi - strategi unutk mencapai visi misi
            \item Bertindak sebagai perwakilan perusahaan dalam hubungan dengan dunia luar
            \item memilih, menentukan, dan mengawasi pekerjaan karyawan
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item Bertanggung jawab dalam memimpin dan menjalankan perusahan baik produksi maupun non produksi
            \item Bertanggung jawab pada kerugian yang dihadapi perusahaan termasuk juga keuntungan perusahaan
            \item merencanakan dan mengembangkan sumber - sumber pendapatan dan pembelanjaan
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
    \item \textbf{Manajer Proyek}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}
            \item Mengkoordinasi semua programmer
            \item Membagi tugas kepada programmer dan desainer apabila terdapat proyek yang masuk
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item Membangun atau mengembangkan software terutama tahap construction dengan melakukan coding dengan bahasa pemrograman yang ditentukan
            \item Mengimplementasikan requirement dan proses bisnis ke komputer dengan menggunakan algoritma atau logika dan bahasa pemrograman
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
    \item \textbf{programmer}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}
            \item Melakukan proses coding sesuai dengan bidang masing - masing.
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item Membangun atau mengembangkan software terutama tahap construction dengan melakukan coding dengan bahasa pemrograman yang ditentukan
            \item Mengimplementasikan requirement dan proses bisnis ke komputer dengan menggunakan algoritma atau logika dan bahasa pemrograman
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
    \item \textbf{Desainer}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}
            \item Berhak mengembalikan atau membatalkan tugas yang diberikan kepadanya dengan alasan sebagai berikut :
            \begin{itemize}
                \item Bila pekerjaan tersebut melanggar kode etik desain
                \item Terjadinya hal diluar kekuasaan kedua belah pihak (Tidak keluarnya ijin untuk pembangunan, bencana alam, dsb)
                \item Terdapat kelalaian atau penyimpangan dari pemberi tugas dalam menjalankan perjanjian kerja
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item Seoran desainer Bertanggung jawab atas koordinasi dengan pihak lain apabila pekerjanya dipilih secara langsung oleh desainer dengan atau tanpa persetujuan pemberi tugas
            \item Bertanggung jawab untuk kesalahan - kesalahan yang ada di lapangan tidak boleh lebih besar jumlahnya dibandingkan dengan jumlah imbalan yang diterima oleh desainer
            \item Apabila kesalahan yang terjadi dilapangan sepenuhnya kesalahan dari desainer maka desainer bertanggung jawab atas penggantian kesalahan tanpa ada pembatasan
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
    \item \textbf{Marketing Perusahaan}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}
            \item Memasarkan produk perusahaan
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item Bertanggung jawab atas pencapaian target pemasaran
            \item Memanage keuangan perusahaan
            \item Mengatur aktifitas, mulai dari administrasi hingga HRD
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
    \item \textbf{Asisten Marketing}
    \begin{spacenumbering}
        \textbf{Hak : }
        \begin{itemize}
            \item Memasarkan produk perusahaan
        \end{itemize}
        \textbf{Wewenang : }
        \begin{itemize}
            \item membantu tugas marketing perusahaan
            \item Menggantikan posisi marketing perusahaan apabila marketing perusahaan berhalangan hadir di kantor
        \end{itemize}
    \end{spacenumbering}
\end{itemize}

\section{Denah Lokasi}